[
  {
    "questionText": "من أي تبويب يمكن إدراج WordArt في Microsoft Word؟",
    "options": [
      "تخطبط",
      "عرض",
      "ادراج",
      "تصميم"
    ],
    "correctAnswer": "ادراج",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو البروتوكول المسؤول عن نقل الملفات عبر الشبكة؟",
    "options": [
      "TCP",
      "HTTP",
      "FTP",
      "IP"
    ],
    "correctAnswer": "FTP",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن حماية كلمة المرور بشكل أفضل؟",
    "options": [
      "عدم مشاركة كلمة المرور مع الآخرين",
      "تفعيل المصادقة الثنائية (2FA)",
      "تغيير كلمة المرور كل سنة",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "تفعيل المصادقة الثنائية (2FA)",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "من أي تبويب يمكن إدراج خلفية صورة للصفحة في Microsoft Word؟",
    "options": [
      "ادراج",
      "عرض",
      "تخطيط",
      "تصميم"
    ],
    "correctAnswer": "تصميم",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي تبويب يمكن إجراء التدقيق الإملائي والنحوي في Microsoft Word؟",
    "options": [
      "عرض",
      "تصميم",
      "تخطيط",
      "مراجعه"
    ],
    "correctAnswer": "مراجعه",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أين توجد أزرار التحكم في Microsoft Excel؟",
    "options": [
      "شريط الصيغة",
      "شريط العنوان",
      "الشريط الرئيسي",
      "شريط الحالة"
    ],
    "correctAnswer": "شريط العنوان",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو تعريف URL؟",
    "options": [
      "اسم المضيف",
      "المصدر ونوعه",
      "مسار الملف",
      "جميع ما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "جميع ما سبق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما المقصود بموقع ويب متجاوب؟",
    "options": [
      "موقع يربط الأجهزة ببعضها عبر الكابلات",
      "موقع مخصص لفحص البريد بسرعة",
      "موقع يمكنه التكيف مع الأجهزة المختلفة",
      "موقع محمي بكلمة مرور"
    ],
    "correctAnswer": "موقع يمكنه التكيف مع الأجهزة المختلفة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "الإنترنت هو:",
    "options": [
      "رسائل فورية",
      "متصفح ويب",
      "بريد الكتروني",
      "شبكه من الشبكات"
    ],
    "correctAnswer": "شبكه من الشبكات",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "في حالة حذف ملف بالخطأ، أين يمكن استعادته في نظام التشغيل؟",
    "options": [
      "ادارة المهام",
      "سلة المهملات",
      "مدير الملفات",
      "شريط المهام"
    ],
    "correctAnswer": "سلة المهملات",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن جعل النص بزاوية 45 درجة في برنامج Excel؟",
    "options": [
      "مجموعة نص بتبويب ادراج واجعل النص 45",
      "تغيير حجم النص الى 45 من قائمة الخط في تبويب الصفحه الرئيسية",
      "تدوير النص الى 45 من قائمة محاذاة تبويب الصفحه الرئيسية",
      "تدوير النص الى 45 من قائمة تحرير في الصفحه الرئيسية"
    ],
    "correctAnswer": "تدوير النص الى 45 من قائمة محاذاة تبويب الصفحه الرئيسية",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "من أي تبويب يمكن إضافة خلفية في Microsoft Excel؟",
    "options": [
      "ادراج",
      "تخطيط",
      "عرض",
      "مراجعه"
    ],
    "correctAnswer": "تخطيط",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "إلى ماذا يشير رمز الدولار ($) في Microsoft Excel؟",
    "options": [
      "فاصلة",
      "عملة",
      "رقم",
      "نسبة"
    ],
    "correctAnswer": "عملة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يتم التوصيل بـ ______ لبناء شبكات الإنترنت.",
    "options": [
      "القمر الصناعي",
      "ADSL",
      "ISDN",
      "جميع ما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "جميع ما سبق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو اختصار Ctrl + B؟",
    "options": [
      "جعل النص مائل",
      "جعل النص تحت خط",
      "جعل النص غامقاً",
      "تكرار النص"
    ],
    "correctAnswer": "جعل النص غامقاً",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي الخلية الأولى في Excel؟",
    "options": [
      "A0",
      "A1",
      "B1",
      "A10"
    ],
    "correctAnswer": "A1",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "من اي تبويب ادراج رمز في word؟",
    "options": [
      "الصفحه الرئيسية",
      "ادراج",
      "تخطيط",
      "تصميم"
    ],
    "correctAnswer": "ادراج",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن تمييز رسالة مهمة في البريد الالكتروني ؟",
    "options": [
      "وضعها بالمسودات",
      "وضع علامة نجمه",
      "وضع علامة مرفق",
      "وضع علامة غير مقروئه"
    ],
    "correctAnswer": "وضع علامة نجمه",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما المقصود ب HTTPS",
    "options": [
      "نسخة غير آمنه من HTTP",
      "نسخة آمنه من HTTP",
      "بروتوكول قفل ملفات",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "نسخة آمنه من HTTP",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "من المقبول ترك النص الطويل يتدفق إلى الخلايا المجاورة في ورقة العمل عندما",
    "options": [
      "سيتم إدخال البيانات في الخلايا المجاورة",
      "لن يتم إدخال أي بيانات في الخلايا المجاورة",
      "لا يوجد اختصار مناسب للنص",
      "لا يوجد وقت لتنسيق النص"
    ],
    "correctAnswer": "لن يتم إدخال أي بيانات في الخلايا المجاورة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ضبط عرض العمود تلقائي في Excel ؟",
    "options": [
      "النقر المزدوج على اسم العمود في رأس العمود",
      "النقر المزدوج على مؤشر الخلية في ورقة العمل",
      "النقر المزدوج على الحد الأيمن للعمود في رأس العمود",
      "النقر المزدوج على الحد الأيسر للعمود في رأس العمود"
    ],
    "correctAnswer": "النقر المزدوج على الحد الأيمن للعمود في رأس العمود",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ان كنت تريد ملء الخلايا بالاشهر بالتسلسل (كانون الاول ، كانون الثاني .....)",
    "options": [
      "التعبئة التلقائية",
      "تعبئة السلسلة",
      "تعبئة مخصصة",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "تعبئة السلسلة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يمكن تغيير عرض الورقة من عمودي الى افقي في Ecxel ؟",
    "options": [
      "تبويب عرض",
      "تبويب مراجعه",
      "تبويب تخطيط",
      "تبويب ادراج"
    ],
    "correctAnswer": "تبويب تخطيط",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف تقوم بتعبئة الخلايا بلون في Excel؟",
    "options": [
      "من تبويب تنسيق",
      "من تبويب تصميم",
      "من التعبئة في شريط الادوات",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "من التعبئة في شريط الادوات",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أين يتم كتابة اسم الصنف في Excel؟",
    "options": [
      "في الخلايا",
      "في شريط العنوان",
      "في شريط الصيغة",
      "في شريط الادوات"
    ],
    "correctAnswer": "في شريط العنوان",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو الاسم الافتراضي لمجلد Excel عند حفظه؟",
    "options": [
      "Document",
      "Book1",
      "Excel1",
      "Niwfile"
    ],
    "correctAnswer": "Book1",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي خيار في القائمة يمكن استخدامه لتقسيم النوافذ إلى جزئين في Excel؟",
    "options": [
      "مراجعه > نافذة",
      "عرض > نافذة > تقسيم",
      "نافذة > تقسيم",
      "عرض > تقسيم"
    ],
    "correctAnswer": "عرض > نافذة > تقسيم",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ماذا يعني word ؟",
    "options": [
      "متصفح ويب",
      "برنامج",
      "تطبيق",
      "نظام تشغيل"
    ],
    "correctAnswer": "تطبيق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي مما يلي لا يخص تحرير الخلية في Excel؟",
    "options": [
      "F2",
      "Alt",
      "Ctrl",
      "Shift"
    ],
    "correctAnswer": "Alt",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ماذا يحدث عند الضغط على F12 في Excel",
    "options": [
      "فتح نافذة تعليمات",
      "فتح نافذة حفظ بإسم",
      "فتح نافذة تحديث",
      "التنقل بين ادوات الاشرطه"
    ],
    "correctAnswer": "فتح نافذة حفظ بإسم",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يمكن أن تتضمن الرؤوس والتذييلات  (نصوص، الرسومات، و...",
    "options": [
      "التاريخ الحالي",
      "الوقت الحالي",
      "رقم الصفحه",
      "جميع ما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "جميع ما سبق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يمكن لبرنامج PowerPoint عرض البيانات من اي من برامج الاضافة التالية لبرنامج ms Microsoft ؟ (يقصد add in في تبويب ادراج)",
    "options": [
      "محرر المعادلات",
      "المخطط التنظيمي",
      "البوم الصور",
      "كل هذه"
    ],
    "correctAnswer": "كل هذه",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "اي من هذه الخيارات يتيح للمستخدمين تخزين والوصول الى الملفات عبر الانترنت",
    "options": [
      "HDD",
      "SSD",
      "Google Drive",
      "CD"
    ],
    "correctAnswer": "Google Drive",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "امتداد الملف المحفوظ في Excel  هو من نوع ......",
    "options": [
      "xld",
      "xlx",
      "xlsx",
      "doc"
    ],
    "correctAnswer": "xlsx",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما عرض مخطط المستند ؟ (يقصد Document outline view )",
    "options": [
      "معاينة بشاشة كامله",
      "عرض به هيكل عناوين على مستويات مختلفه",
      "معاينة بهوامش",
      "عرض بهوامش وهامش"
    ],
    "correctAnswer": "عرض به هيكل عناوين على مستويات مختلفه",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "المربع الاسود الصغير في الزاوية اليمنى السفلى لخلية او مدى نشيط يمثل ......",
    "options": [
      "مقبض نسخة",
      "مقبض تعبئة",
      "مقبض ملء",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "مقبض تعبئة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "اي من الاتي يعتبر ميزة شائعة للتعليم الالكتروني",
    "options": [
      "دائماً يتطلب حضور الصف",
      "وقت السفر والتكلفه مرتفعه",
      "التعليم يكون بشكل سريع وسهل",
      "لا يمكن تحميل الوثائق لقرائتها بوقت لاحق"
    ],
    "correctAnswer": "التعليم يكون بشكل سريع وسهل",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "اختصار لوحة مفاتيح لفتح مربع حوار النص في word",
    "options": [
      "Ctrl + F",
      "Ctrl + D",
      "Ctrl + T",
      "Ctrl + shift + F"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl + D",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "لإدراج عمود جديد بين العمود A والعمود B، اضغط على الزر\"",
    "options": [
      "إدراج الأعمدة من مجموعة \"تحرير\".",
      "إدراج الأعمدة من مجموعة \"إدراج\".",
      "إدراج الأعمدة من مجموعة \"الخلايا\".",
      "كل الإجابات المعطاة غير صحيحة"
    ],
    "correctAnswer": "إدراج الأعمدة من مجموعة \"الخلايا\".",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي القائمة التي توفر خيارات مثل: الحركة، التحرير المخصص ، انتقال الشرائح",
    "options": [
      "ادراج",
      "ادوات",
      "تنسيق",
      "عرض الشرائح"
    ],
    "correctAnswer": "عرض الشرائح",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيفية ازالة حدود الخلايا؟",
    "options": [
      "اختيار non border من تبويب تنسيق الخلايا",
      "من شريط التنسيق ثم اختر الحدود ثم اختر \"لا حدود",
      "الاول والثاني",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "الاول والثاني",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كم عدد الأعمدة في Microsoft Excel ؟",
    "options": [
      "1,000,000",
      "1,048,576",
      "16,2309",
      "16,384"
    ],
    "correctAnswer": "16,384",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك إيقاف تشغيل الحاسوب بطريقة صحيحة؟",
    "options": [
      "الضغط على زر الطاقة مطولًا حتى ينطفئ الحاسوب",
      "فصل التيار الكهربائي مباشرة",
      "الذهاب إلى \"ابدأ\" ثم اختيار \"إيقاف التشغيل\"",
      "الذهاب إلى \"ابدأ\" ثم اختيار \"إلسكون\""
    ],
    "correctAnswer": "الذهاب إلى \"ابدأ\" ثم اختيار \"إيقاف التشغيل\"",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي قيمة  (2, 4, 7.8)min ؟",
    "options": [
      "4",
      "2",
      "8",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "2",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو الاختصار الذي يمكنك استخدامه لتحديد كل محتوى الصفحة ثم نسخه بسرعة؟",
    "options": [
      "Ctrl + p ثم Ctrl + S",
      "Ctrl + C ثم Ctrl + A",
      "Ctrl + A ثم Ctrl + C",
      "Ctrl + Y ثم Ctrl + Z"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl + C ثم Ctrl + A",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي دالة تُستخدم لحساب القيمة الوسطى لمجموعة من الأرقام في Excel؟",
    "options": [
      "AVERAGE",
      "MEDIAN",
      "MIN",
      "MAX"
    ],
    "correctAnswer": "MEDIAN",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو الاختصار المستخدم لإنشاء ارتباط تشعبي ؟",
    "options": [
      "Ctrl + H",
      "Ctrl + L",
      "Ctrl + K",
      "Ctrl + U"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl + K",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "إذا كان الواي فاي لا يعمل، ما هو أول إجراء يجب القيام به؟",
    "options": [
      "الاتصال بمزود خدمة الإنترنت فورًا",
      "تجديد بطاقة الشبكة",
      "إعادة تشغيل الحاسوب",
      "التحقق من تشغيل Wife"
    ],
    "correctAnswer": "التحقق من تشغيل Wife",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو امتداد المواقع الحكومية؟",
    "options": [
      "com",
      "org",
      "gov",
      "net"
    ],
    "correctAnswer": "gov",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن إغلاق المصنف (Workbook) في Excel؟",
    "options": [
      "الضغط على زر \"X\" في أعلى النافذة",
      "Ctrl + W",
      "File > Close",
      "جميع ما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "جميع ما سبق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو نوع الخط الافتراضي في Word ؟",
    "options": [
      "Roman",
      "Arial",
      "Calibri",
      "Verdana"
    ],
    "correctAnswer": "Calibri",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أين يظهر اسم الخلية المحددة في Excel؟",
    "options": [
      "شريط الصيغة",
      "مربع الاسم",
      "شريط العنوان",
      "شريط الحالة"
    ],
    "correctAnswer": "مربع الاسم",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "الحركة القطعية التي يمكن أن تسبق ظهور الشريحة التالية أو تكون سابقة هي:",
    "options": [
      "الرسوم المتحركة",
      "الانتقالات",
      "التأثيرات",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "الانتقالات",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو تنسيق PNG؟",
    "options": [
      "وحدة ملف تنفيذي",
      "وحدة تقسيم إداري في المملكة",
      "وحدة لغة برمجية",
      "تنسيق صور"
    ],
    "correctAnswer": "تنسيق صور",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو اختصار E-mail؟",
    "options": [
      "End user mail",
      "Electronic mail",
      "Edition mail",
      "Express mail"
    ],
    "correctAnswer": "Electronic mail",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي من مميزات التجارة الإلكترونية؟",
    "options": [
      "يمكنك مشاهدة السلع وأسعارها",
      "زيادة الاتصال البشري",
      "متوفرة على مدار 24 ساعه",
      "يمكن الشراء ولكن بعيد"
    ],
    "correctAnswer": "متوفرة على مدار 24 ساعه",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "تقاطع العمود والصف يمثل .....",
    "options": [
      "ورقة العمل",
      "المصنف",
      "الخلية",
      "الجدول"
    ],
    "correctAnswer": "الخلية",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من الخيارات التالية ليس نوعًا من قواعد البيانات؟",
    "options": [
      "قواعد بيانات العلائقية (Relational Databases)",
      "قواعد بيانات NoSQL",
      "قواعد البيانات النصية (Text Data Bases)",
      "قواعد البيانات الشبكية (Network Database"
    ],
    "correctAnswer": "قواعد البيانات النصية (Text Data Bases)",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يمكنك تعيين حدود الصفحة في Excel من",
    "options": [
      "من علامة التبويب الحدود في مربع حوار تنسيق الخلايا",
      "من أداة نمط الخط في شريط أدوات الرسم",
      "من أداة الحدود في شريط أدوات التنسيق",
      "لا يمكنك تعيين حدود للصفحة في.Excel"
    ],
    "correctAnswer": "لا يمكنك تعيين حدود للصفحة في.Excel",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "عندما يجب عرض جميع الأرقام بين 0 و 100 في نطاق بخط أحمر، ماذا يجب أن تفعل؟",
    "options": [
      "استخدم دالة ()if =لتنسيق الأرقام المطلوبة باللون الأحمر",
      "طبق أمر التنسيق الشرطي من قائمة التنسيق",
      "حدد الخلايا التي تحتوي على أرقام بين 0 و 100 ثم اختر اللون الأحمر على أداة لون النص",
      "كل ما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "طبق أمر التنسيق الشرطي من قائمة التنسيق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "اختصار لوحة المفاتيح Ctrl + D في Excel سيقوم بـ",
    "options": [
      "فتح مربع حوار الخط",
      "تطبيق خط مزدوج على الخلية النشطة",
      "ملء التحديد",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "ملء التحديد",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يمكن إضافة تعليقات إلى الخلايا باستخدام ______",
    "options": [
      "إدراج  < تعليق",
      "كلك ايمن على الخلية المحددة ثم ادراج تعليق",
      "كلاهما",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "كلاهما",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "لتفعيل الخلية السابقة في نطاق محدد مسبقاً ، اضغط على",
    "options": [
      "Alt",
      "Tab",
      "Enter",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "لا شيء مما سبق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "المسطرة في Word توجد في التبويب:",
    "options": [
      "إدراج",
      "تخطيط",
      "عرض",
      "أدوات"
    ],
    "correctAnswer": "عرض",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو الخيار الأفضل لإنشاء سيرة ذاتية؟",
    "options": [
      "إنشاء سيرة ذاتية باستخدام Excel",
      "استخدام برنامج PowerPoint",
      "استخدام معالج النصوص Notepad",
      "استخدام تطبيق word"
    ],
    "correctAnswer": "استخدام تطبيق word",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "فائدة امتداد الملف",
    "options": [
      "معرفة حجم الملف",
      "معرفة نوع الملف",
      "تشفير الملف",
      "اخفاء بيانات الملف"
    ],
    "correctAnswer": "معرفة نوع الملف",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو الموقع الذي يحفظ المستندات والملفات عبر الإنترنت؟",
    "options": [
      "Internet explorer",
      "Google Drive",
      "Google chrome",
      "Facebook"
    ],
    "correctAnswer": "Google Drive",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو اختصار DML؟",
    "options": [
      "Direct Machine Language",
      "Digital Management Layer",
      "Data Manipulation Language",
      "Data Model Logic"
    ],
    "correctAnswer": "Data Manipulation Language",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "من أي تبويب يمكن تغيير الورقة من وضع عمودي إلى أفقي في Excel؟",
    "options": [
      "تبويب عرض",
      "تبويب تخطيط الصفحه",
      "تبويب ادراج",
      "تبويب مراجعه"
    ],
    "correctAnswer": "تبويب تخطيط الصفحه",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "في Excel  عنوان العمود :",
    "options": [
      "حروف عربية",
      "حروف انكليزية بدون ارقام",
      "حروف انكليزية مع ارقام",
      "ارقام فقط"
    ],
    "correctAnswer": "حروف انكليزية بدون ارقام",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "قيمه لا يقبلها مربع تعبئة السلسلة في Excel",
    "options": [
      "الخطي",
      "النمو",
      "الوقت",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "الوقت",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن حذف النص قبل نقطة الإدراج وعلى اليسار في Word؟",
    "options": [
      "Page Up",
      "Page Down",
      "Backspace",
      "Delete"
    ],
    "correctAnswer": "Backspace",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن جعل العرض التلقائي في PowerPoint؟",
    "options": [
      "استخدام الاختصارات",
      "تحديد وضع التقديم التلقائي",
      "تعيين وقت (Timer)",
      "تعيين الانتقال اليدوي بين الشرائح"
    ],
    "correctAnswer": "تعيين وقت (Timer)",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من هذه الامتدادات هو امتداد نطاق ينتهي بـ؟",
    "options": [
      "Html",
      "exe",
      "uk",
      "Png"
    ],
    "correctAnswer": "uk",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "حذف الصف العاشر في Excel",
    "options": [
      "النقر بالزر الايمن للماوس على الصف العاشر واختر حذف",
      "من الصفحه الرئيسية اختر حذف ثم اختر حذف صف",
      "كلاهما",
      "من الصفحه الرئيسية ، خلايا ثم اختر تنسيق ثم حذف صف"
    ],
    "correctAnswer": "كلاهما",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك تكبير شاشة Word بسرعة؟",
    "options": [
      "باستخدام قائمة تكبير في تبويب \"عرض\"",
      "باستخدام شريط التكبير/التصغير في الزاوية السفلى.",
      "كلاهما",
      "باستخدام قائمة تكبير في تبويب \"تخطيط\""
    ],
    "correctAnswer": "كلاهما",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "تخزن الملفات بشكل مؤقت بدون تكرار؟",
    "options": [
      "Cookies",
      "CPU",
      "Cache",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "Cache",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "حفظ اين موجود؟",
    "options": [
      "تبويب الصفحه الرئيسية",
      "تبويب ملف",
      "تبويب مراجعه",
      "تبويب عرض"
    ],
    "correctAnswer": "تبويب ملف",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي خيار في القائمة يمكن استخدامه لتقسيم النوافذ إلى جزئين؟",
    "options": [
      "مراجعة <نافذة",
      "عرض <تقسيم",
      "نافذة <تقسيم",
      "عرض <نافذة <تقسيم"
    ],
    "correctAnswer": "عرض <نافذة <تقسيم",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "اي من الخيارات التالية يسمح بإظهار أو إخفاء العناصر في Excel؟",
    "options": [
      "تحرير (Edit)",
      "مراجعة (Review)",
      "تنسيق (Format)",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "تنسيق (Format)",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ليس طريقة لإنشاء عرض تقديمي",
    "options": [
      "انشاء عرض تقديمي",
      "قالب تصميم",
      "معالج المحتوى التلقائي",
      "slide scan in استخدام ميزة"
    ],
    "correctAnswer": "slide scan in استخدام ميزة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "إدراج رأس وتذييل الصفحة يتم من تبويب:",
    "options": [
      "Home",
      "Layout",
      "Insert",
      "Design"
    ],
    "correctAnswer": "Insert",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "عدد الخطوات بين البداية والنهاية في معالج المحتوى التلقائي يكون غالبًا:",
    "options": [
      "6",
      "4",
      "3",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "3",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "الرجوع إلى محتوى متصفح الإنترنت بدون إنترنت يتم عبر:",
    "options": [
      "من السجل",
      "من الذاكرة المؤقته كاش",
      "من الاشارات المرجعيه",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "من الذاكرة المؤقته كاش",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "العنصر الذي يحتوي على صفوف وأعمدة داخل Excel هو:",
    "options": [
      "Workbook",
      "Cells",
      "Sheet",
      "Table"
    ],
    "correctAnswer": "Sheet",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي الدالة المستخدمة لحساب الانحراف المعياري في Excel؟",
    "options": [
      "AVERAGE",
      "SUM",
      "STDEV",
      "VAR"
    ],
    "correctAnswer": "STDEV",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو أفضل نوع عرض لاستخدامه عند تقديم عرض تقديمي داخل قاعة؟",
    "options": [
      "Outline View",
      "Master View",
      "Slide show",
      "Slide sorter"
    ],
    "correctAnswer": "Slide show",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو الاختصار المستخدم للانتقال إلى الخلية الأولى في ورقة العمل؟",
    "options": [
      "Ctrl + 1",
      "Ctrl + Home",
      "Ctrl + End",
      "Shift + Home"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl + Home",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "لإضافة رمز العملة (د.ع) بعد الرقم 1000 في Excel",
    "options": [
      "$",
      "ID",
      "IQD",
      "QD"
    ],
    "correctAnswer": "IQD",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما الذي يحدث عند الضغط على مفتاح Home في لوحة المفاتيح  في Word ؟",
    "options": [
      "الانتقال إلى بداية المستند",
      "الانتقال إلى نهاية المستند",
      "الانتقال إلى بداية السطر",
      "الانتقال إلى منتصف السطر"
    ],
    "correctAnswer": "الانتقال إلى بداية السطر",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من الفئات التالية تُستخدم لنقل البيانات في قواعد البيانات؟",
    "options": [
      "DDL",
      "DCL",
      "DML",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "DML",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "في أي تبويب يمكن تغيير نوع الخط في Excel أو PowerPoint؟",
    "options": [
      "إدراج",
      "تخطيط",
      "الصفحة الرئيسية",
      "مراجعه"
    ],
    "correctAnswer": "الصفحة الرئيسية",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو الدور الأساسي للجدار الناري في أمن الشبكات؟",
    "options": [
      "تشفير البيانات لضمان سريتها",
      "منع الوصول غير المصرح به إلى الشبكة",
      "زيادة سرعة الاتصال بالإنترنت",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "منع الوصول غير المصرح به إلى الشبكة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو الاختصار المستخدم لإدراج فاصل صفحات في مستند Microsoft Word؟",
    "options": [
      "Space",
      "Ctrl + Shift + N",
      "Ctrl + Enter",
      "Ctrl + S"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl + Enter",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو وظيفة الاختصار Ctrl + D في Microsoft Excel؟",
    "options": [
      "ملء تحديد يمين ويسار الخلية",
      "تكرار آخر إجراء تم تنفيذه",
      "ملء تحديد اسفل الخلية",
      "ملء تحديد اعلى الخلية"
    ],
    "correctAnswer": "ملء تحديد اسفل الخلية",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من الخيارات التالية يعد متصفح إنترنت؟",
    "options": [
      "Microsoft word",
      "Google chrome",
      "Windows media",
      "Adobe Photoshop"
    ],
    "correctAnswer": "Google chrome",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك التنقل بين الشرائح أثناء تقديم عرض PowerPoint أمام جمهور؟",
    "options": [
      "عرض شريحة تليها الأخرى بشكل متتالي",
      "استخدام شاشة عرض كبيرة واختيار \"جمهور\" ثم الضغط على \"موافق\"",
      "طريقة العرض بوضع ملء الشاشة",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "طريقة العرض بوضع ملء الشاشة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "لإنشاء مستند جديد :",
    "options": [
      "open",
      "new",
      "save",
      "Save as"
    ],
    "correctAnswer": "new",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ماذا يمكن للارتباط التشعبي أن يربط؟",
    "options": [
      "شبكة الإنترنت",
      "شبكات الانترنت",
      "اجهزة الحواسيب",
      "صفحات الويب او المستندات"
    ],
    "correctAnswer": "صفحات الويب او المستندات",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "اين توجد سلة المهملات  (مكرر)",
    "options": [
      "في مستعرض الملفات",
      "على سطح المكتب",
      "في قائمة بدأ",
      "في شريط المهام"
    ],
    "correctAnswer": "على سطح المكتب",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك فتح تطبيق Microsoft Excel؟",
    "options": [
      "من قائمة ابدأ - كل البرامج - كلك أيمن - Microsoft Excel",
      "من قائمة ابدأ - كل البرامج - كلك أيسر - Microsoft Excel",
      "من فتح ملف مستعرض الملفات واختيار تطبيق Excel",
      "من الضغط على زر الطاقة في الحاسوب مباشرةً"
    ],
    "correctAnswer": "من قائمة ابدأ - كل البرامج - كلك أيسر - Microsoft Excel",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ماذا تعني HTTP؟ (مكرر)",
    "options": [
      "منصة نص تشعبي",
      "بروتوكول نقل نص تشعبي",
      "تصفح نص تشعبي",
      "مصدر نص تشعبي"
    ],
    "correctAnswer": "بروتوكول نقل نص تشعبي",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي مفتاح يُستخدم للانتقال بين الخلايا عموديًا في Excel؟ (مكرر)",
    "options": [
      "Alt",
      "Shift",
      "Enter",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "Enter",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما وظيفة الاختصار Ctrl + B ؟ (مكرر)",
    "options": [
      "نسخ ولصق",
      "قص ولصق",
      "جعل النص غامقًا",
      "جعل النص مائل"
    ],
    "correctAnswer": "جعل النص غامقًا",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما وظيفة الاختصار Ctrl + O؟ (مكرر)",
    "options": [
      "إنشاء مستند جديد",
      "فتح ملف محفوظ",
      "حفظ الملف",
      "طباعة الملف"
    ],
    "correctAnswer": "فتح ملف محفوظ",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "0إذا كانت القيم (18, 5, 6) موجودة في خلية، والدالة المستخدمة هي MAX، فما النتيجة؟ (مكرر)",
    "options": [
      "5",
      "6",
      "25",
      "18"
    ],
    "correctAnswer": "18",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما فائدة إضافة النقش (التعبئة بنمط) على الخلايا في Excel؟",
    "options": [
      "تلوين النص فقط دون تغيير الخلفية",
      "تمييز الخلايا عن بعضها البعض",
      "لا فائده منه",
      "دمج الخلايا تلقائياً"
    ],
    "correctAnswer": "تمييز الخلايا عن بعضها البعض",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن لعدة مستخدمين استخدام حاسوب مركزي كبير في نفس الوقت؟",
    "options": [
      "يستخدمه أصحاب المكتب فقط",
      "شركة مبيعات تجارية كبيرة بأكثر من مكان تستخدم نفس المركز أو السيرفر",
      "جعل رمز خاص للمشتركين داخل المؤسسة",
      "المستخدمون ضمن نفس وحدة المعالجة المركزية"
    ],
    "correctAnswer": "شركة مبيعات تجارية كبيرة بأكثر من مكان تستخدم نفس المركز أو السيرفر",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما الدالة المستخدمة لحساب عدد الطلاب الراسبين؟ (مكرر)",
    "options": [
      "COUNT",
      "COUNTIF",
      "SUM",
      "SUMIF"
    ],
    "correctAnswer": "COUNTIF",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما وظيفة المربع الصغير الموجود في زاوية خلية Excel؟ (مكرر)",
    "options": [
      "تغيير لون الخلية",
      "ملء البيانات تلقائياً",
      "تحديد الخلايا",
      "نقل محتوى الخلايا"
    ],
    "correctAnswer": "ملء البيانات تلقائياً",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "هل يمكن إدراج مقاطع فيديو وصوت في PowerPoint؟ (مكرر)",
    "options": [
      "فقط فيديو",
      "فقط صوت",
      "كلاهما",
      "لا شيء منهم"
    ],
    "correctAnswer": "كلاهما",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "عند دمج البريد الإلكتروني مع البيانات، ما المصطلح المستخدم؟",
    "options": [
      "الخادم",
      "العميل",
      "المصدر",
      "ليس من الخيارات"
    ],
    "correctAnswer": "ليس من الخيارات",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو أفضل رمز يمكنك استخدامه لحماية حسابك؟ (مكرر)",
    "options": [
      "password",
      "12345",
      "ali@17&ah0",
      "sah123"
    ],
    "correctAnswer": "ali@17&ah0",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "عند إرسال ملف PowerPoint عبر البريد الإلكتروني، ما الخيار المستخدم؟",
    "options": [
      "مشاركة رابط (Share Link)",
      "إرسال كمرفق (Attachment)",
      "إدراجه في نص البريد الإلكتروني",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "إرسال كمرفق (Attachment)",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما الفرق بين الصندوق الوارد inbox  ورسائل spam (مكرر)",
    "options": [
      "صندوق الوارد يحتوي على الاعلانا والرسائل المزعجه اما الرسائل غير المرغوبه تحتوي على الرسائل المهمه",
      "صندوق الوارد يحتوي على جميع الرسائل، وصندوق البريد غير المرغوب فيه يحتوي على الرسائل المشبوهة الغير مرغوبه",
      "صندوق الوارد يحتوي على الرسائل التي لم ترسل والغير مرغوب بها تحتوي على الرسائل المرسله",
      "جميع الخيارات خاطئه"
    ],
    "correctAnswer": "صندوق الوارد يحتوي على جميع الرسائل، وصندوق البريد غير المرغوب فيه يحتوي على الرسائل المشبوهة الغير مرغوبه",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "اي من الخيارات التالية يمكن ان تحول عمود بيانات الى صف ؟ (مكرر)",
    "options": [
      "قص لصق",
      "لصق خاص > تحويل",
      "كلاهما",
      "لا شيء مما ذكر"
    ],
    "correctAnswer": "لصق خاص > تحويل",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي أفضل طريقة لعرض الشرائح في PowerPoint؟",
    "options": [
      "عرض فارز الشرائح (Slide Sorter)",
      "عرض الشرائح (Slide Show)",
      "العرض التفصيلي (Outline View)",
      "العرض العادي (Normal View)"
    ],
    "correctAnswer": "عرض الشرائح (Slide Show)",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن إدراج عمود بين A و B في Excel؟ (مكرر)",
    "options": [
      "نحدد العمود A  ثم من قائمة الصفحة الرئيسية نختار \"إدراج\" ثم \"إدراج عمود\"",
      "نحدد العمود B  ثم من قائمة الصفحة الرئيسية نختار \"إدراج\" ثم \"إدراج عمود\"",
      "نحدد العمود A  ثم من قائمة عرض نختار \"إدراج عمود\"",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "نحدد العمود B  ثم من قائمة الصفحة الرئيسية نختار \"إدراج\" ثم \"إدراج عمود\"",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو امتداد ملفات محفوظة في Excel ؟ (مكرر)",
    "options": [
      "xld",
      "txt",
      "xlsx",
      "xls"
    ],
    "correctAnswer": "xlsx",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "من أي قائمة يمكن إدراج تعليق (Comment) في Excel؟ (مكرر)",
    "options": [
      "Home",
      "insert",
      "Review",
      "View"
    ],
    "correctAnswer": "Review",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن إزالة عمود بين عمودين في Excel؟ (مكرر)",
    "options": [
      "حدد رأس العمود الذي تريد حذفه وحدد زر حذف الصف في الشريط القياسي",
      "حدد رأس العمود الذي تريد حذفه وحدد \"إدراج حذف\" من القائمة",
      "حدد رأس الصف الذي تريد حذفه وحدد \"تحرير <حذف\" من القائمة",
      "انقر بزر الماوس الأيمن على رأس العمود الذي تريد حذفه وحدد \"حذف\" من القائمة المختصرة"
    ],
    "correctAnswer": "انقر بزر الماوس الأيمن على رأس العمود الذي تريد حذفه وحدد \"حذف\" من القائمة المختصرة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أين يمكن العثور على العلامة المائية (Watermark) في Microsoft Word؟",
    "options": [
      "إدراج (Insert)",
      "تصميم (Design)",
      "تخطيط الصفحة (Page Layout)",
      "مراجعة (Review)"
    ],
    "correctAnswer": "تصميم (Design)",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يمكنك نقل ورقة من مصنف إلى مصنف كتاب جديد باستخدام (ملف استاذ ضرغام)",
    "options": [
      "من قائمة تحرير اختر \"نقل أو نسخ\" ثم حدد \"إنشاء نسخة\" واضغط \"موافق\"",
      "من قائمة تحرير اختر \"نقل أو نسخ\" ثم اختر )نقل إلى النهاية( واضغط \"موافق\")",
      "من قائمة تحرير اختر \"نقل أو نسخ\" ثم اختر )مصنف جديد( من قائمة \"إلى المصنف\" واضغط \"موافق\"",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "ليس مما سبق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي الوسيلة الأنسب لمساعدة المصابين بالعمى على استخدام الكمبيوتر؟ (مكرر)",
    "options": [
      "استخدام ماوس ولوحة مفاتيح صحية (Healthy mouse and keyboard)",
      "استخدام واجهات رسومية (Graphic interfaces)",
      "استخدام جهاز تجميع",
      "استخدام برامج قراءة الشاشة او لوحة مفاتيح برايل"
    ],
    "correctAnswer": "استخدام برامج قراءة الشاشة او لوحة مفاتيح برايل",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من العبارات التالية غير صحيحة عن الاستبدال والبحث؟ ( مكرر)",
    "options": [
      "البحث عن جزء من كلمة",
      "البحث عن صيغة",
      "تستطيع البحث بالمائل والاستبدال بالمظلل",
      "تستطيع البحث حسب الأعمدة والأسطر"
    ],
    "correctAnswer": "تستطيع البحث بالمائل والاستبدال بالمظلل",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "عند حفظ ملف في  Excel 2019، ما هو الاسم الذي يُطلق على الملف؟ (مكرر)",
    "options": [
      "Row",
      "Book",
      "Cell",
      "Paper"
    ],
    "correctAnswer": "Book",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو الرمز الذي يجب ان يسبق الدالة في Excel؟ (مكرر)",
    "options": [
      "#",
      "=",
      "+",
      "-"
    ],
    "correctAnswer": "=",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "في Ms Excel  ما هو الرقم الافتراضي الذي يظهر عن مربع حوار تعبئة؟ (مكرر)",
    "options": [
      "0",
      "10",
      "5",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "1",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يعرض Excel عنوان الخلية الحالية في: (مكرر)",
    "options": [
      "شريط الصيغة",
      "شريط الحالة",
      "مربع الاسم",
      "شريط الادوات"
    ],
    "correctAnswer": "مربع الاسم",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "اي من الاتي يبلغ حجمه 8 بايت (مكرر)",
    "options": [
      "تاريخ وقت",
      "الذاكرة",
      "الرقم",
      "الرابط"
    ],
    "correctAnswer": "الذاكرة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو الأمر المستخدم لتغليظ الخط في برامج Microsoft Office؟",
    "options": [
      "Ctrl + I",
      "Ctrl + U",
      "Ctrl + B",
      "Ctrl + S"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl + B",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أفضل طريقة لإيقاف تشغيل الحاسوب هي؟",
    "options": [
      "إغلاق الكمبيوتر من خلال النقر على زر الطاقة",
      "من خلال إيقاف التشغيل من قائمة ابدأ",
      "فصل الكهرباء عن الكمبيوتر",
      "جميع ما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "من خلال إيقاف التشغيل من قائمة ابدأ",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك إدراج ورقة عمل جديدة في Excel؟ (مكرر)",
    "options": [
      "من صفحة \"الرئيسية\" (Home) ثم اختيار \"إدراج\" (Insert)",
      "من خلال النقر بزر الماوس الأيمن على الورقة في الأسفل واختيار \"إضافة ورقة عمل\" (Insert Worksheet)",
      "الخيارين اعلاه",
      "من تبويب ادراج (insert) ثم اختر ادراج ورقة"
    ],
    "correctAnswer": "الخيارين اعلاه",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من الإجراءات التالية يعتبر من أساليب الأمان والحماية الأكثر فعالية؟ ( مكرر)",
    "options": [
      "اختيار كلمة مرور قوية وتغييرها بإستمرار",
      "حفظ كلمة المرور في مكان آمن",
      "عدم إخبار أي شخص عن كلمات المرور",
      "اختيار كلمة مرور تحتوي على حروف وارقام ورموز معقده"
    ],
    "correctAnswer": "اختيار كلمة مرور تحتوي على حروف وارقام ورموز معقده",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن إدراج مخطط في Microsoft Word؟",
    "options": [
      "صفحة رئيسية > إدراج > مخطط",
      "إدراج > مخطط",
      "إدراج > صورة > مخطط"
    ],
    "correctAnswer": "إدراج > مخطط",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "في أي مكان يمكن البحث عن الصور والنصوص والمحتويات الأخرى؟ (مكرر)",
    "options": [
      "الملفات",
      "المتصفحات",
      "محرك البحث",
      "التخزين السحابي"
    ],
    "correctAnswer": "محرك البحث",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو الوسيلة التي يمكن من خلالها إرسال الصور والمستندات عبر خطوط الهاتف دون الحاجة إلى كمبيوتر؟",
    "options": [
      "بريد الكتروني",
      "عبر الهاتف",
      "Fax",
      "Infinix"
    ],
    "correctAnswer": "Fax",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من الخيارات التالية هو من خصائص الحوسبة السحابية؟ (مكرر)",
    "options": [
      "يمكن استرجاع البيانات بدون اتصال بالإنترنت",
      "يمكن الوصول إلى البيانات من أي مكان باستخدام الإنترنت",
      "تخزين البيانات فقط على أجهزة الكمبيوتر الشخصية",
      "لا يمكن الوصول الى البيانات"
    ],
    "correctAnswer": "يمكن الوصول إلى البيانات من أي مكان باستخدام الإنترنت",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو \"Phishing\" (التصيد الإلكتروني)؟",
    "options": [
      "سرقة الهوية",
      "اختراق معلومات",
      "اغراق المستخدم بالديون",
      "ارسال رسائل ترويجية"
    ],
    "correctAnswer": "اختراق معلومات",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك تغيير اتجاه ورقة العمل من اليمين إلى اليسار أو العكس في Excel؟",
    "options": [
      "من اتجاه صفحه",
      "من تخطيط صفحه",
      "من اعداد صفحه"
    ],
    "correctAnswer": "من تخطيط صفحه",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك ضبط الهوامش في برنامج Word؟ (مكرر)",
    "options": [
      "من قائمة \"ملف\" اختر \"إعداد الصفحة\" ثم قم بتعديل الهوامش",
      "من قائمة \"تخطيط\" اختر \"هوامش\" ثم حدد الخيار المطلوب",
      "من قائمة \"عرض\" اختر \"إعداد الصفحة\" ثم قم بتعديل الهوامش",
      "من قائمة \"مراجعة\" اختر \"هوامش\" ثم حدد الخيار المطلوب"
    ],
    "correctAnswer": "من قائمة \"تخطيط\" اختر \"هوامش\" ثم حدد الخيار المطلوب",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو الاختصار Ctrl + S ؟(مكرر)",
    "options": [
      "طباعة",
      "حفظ بإسم",
      "حفظ",
      "فتح"
    ],
    "correctAnswer": "حفظ",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "إذا كنت تريد عرض عنصر ثابت في جميع الشرائح في PowerPoint، أين يجب أن تضعه؟",
    "options": [
      "في الملاحضات",
      "في الشريحة الرئيسية",
      "في التخطيط التفصيلي",
      "في كل شريحة"
    ],
    "correctAnswer": "في الشريحة الرئيسية",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو وظيفة برنامج Excel Microsoft؟",
    "options": [
      "كتابة النصوص",
      "القيام بالعمليات الحسابية والتحليلات الإحصائية",
      "ادراج صور والتعديل عليها",
      "عرض تقديمي"
    ],
    "correctAnswer": "القيام بالعمليات الحسابية والتحليلات الإحصائية",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "عند فتح برنامج Excel، ما الذي يظهر في البداية؟",
    "options": [
      "نافذة الصفحه الرئيسية",
      "الصفحه الرئيسية وادراج",
      "ملفاتك على الجهاز",
      "نافذة قوالب جاهزه"
    ],
    "correctAnswer": "نافذة قوالب جاهزه",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ماذا تختار لإنشاء مصنف جديد فارغ في برنامج Excel؟",
    "options": [
      "قالب جاهز",
      "مصنف فارغ",
      "جدول بيانات",
      "ملف من Recent"
    ],
    "correctAnswer": "مصنف فارغ",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي مما يلي ليس من وظائف برنامج Excel؟",
    "options": [
      "انشاء الرسوم البيانية",
      "تحليل البيانات احصائياً",
      "تحرير ملفات فيديو",
      "تخزين البيانات في جداول"
    ],
    "correctAnswer": "تحرير ملفات فيديو",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو اسم المصنف الذي يظهر افتراضياً عند فتح مستند جديد في برنامج Excel؟",
    "options": [
      "NewFile",
      "Ecxel Sheet",
      "Book1",
      "Workbook"
    ],
    "correctAnswer": "Book1",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "وظيفة شريط العنوان في نافذة Excel؟",
    "options": [
      "عرض الادوات السريعه فقط",
      "عرض الرسوم البيانية",
      "عرض اسم المصنف المفتوح وازرار التحكم",
      "ادوات التنسيق"
    ],
    "correctAnswer": "عرض اسم المصنف المفتوح وازرار التحكم",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما وظيفة شريط أدوات الوصول السريع (Quick Access Toolbar)؟",
    "options": [
      "عرض اسم المصنف",
      "توفير الأوامر الأكثر استخدامًا",
      "تغيير ألوان واجهة البرنامج",
      "انشاء وفتح الملفات"
    ],
    "correctAnswer": "توفير الأوامر الأكثر استخدامًا",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما الشريط الذي يحتوي على علامات التبويب والأوامر والمجموعات في Excel؟",
    "options": [
      "شريط أدوات الوصول السريع",
      "شريط الصيغة",
      "الشريط الرئيسي (Ribbon)",
      "شريط التصفح"
    ],
    "correctAnswer": "الشريط الرئيسي (Ribbon)",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أين توجد قائمة File في إصدار Excel 2016؟",
    "options": [
      "في الجزء الأيمن من الشريط الرئيسي (Ribbon)",
      "في أسفل نافذة البرنامج",
      "في الجزء الايسر شريط العنوان",
      "في الجزء الأيسر من الشريط الرئيسي (Ribbon)"
    ],
    "correctAnswer": "في الجزء الأيسر من الشريط الرئيسي (Ribbon)",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما الغرض من شريطي التصفح الأفقي والعمودي (Scroll Bars) في Excel؟",
    "options": [
      "التحكم في حجم الخط",
      "التنقل أفقيًا وعموديًا في المصنف",
      "التبديل بين المصنفات",
      "تعديل الصيغ الرياضية"
    ],
    "correctAnswer": "التنقل أفقيًا وعموديًا في المصنف",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما العنصر الذي يضم مجموعة من الأوامر المتعلقة بالتنسيقات والأنماط؟",
    "options": [
      "علامة تبويب (Tab)",
      "مجموعة أوامر (Groups)",
      "شريط الأدوات (Toolbar)",
      "شريط الصيغة (Formula Bar)"
    ],
    "correctAnswer": "مجموعة أوامر (Groups)",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما وظيفة المسطرة (Ruler) في برنامج Excel؟",
    "options": [
      "تعديل حجم الخط",
      "تحديد الهوامش وعلامات الجدولة",
      "عرض الأوامر الأكثر استخدامًا",
      "إنشاء الصيغ الرياضية"
    ],
    "correctAnswer": "تحديد الهوامش وعلامات الجدولة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما العنصر الذي يظهر أسفل الشاشة ويبين حالة المصنف وطرق العرض الحالية؟",
    "options": [
      "شريط الصيغة (Formula Bar)",
      "المسطرة",
      "شريط الحالة (Status Bar)",
      "شريط ادوات"
    ],
    "correctAnswer": "شريط الحالة (Status Bar)",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من الأوامر التالية ليس ضمن قائمة File في Excel؟",
    "options": [
      "الحفظ",
      "الطباعة",
      "التكبير والتصغير",
      "حفظ بإسم"
    ],
    "correctAnswer": "التكبير والتصغير",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما وظيفة شريط تكبير وتصغير (Zoom Slider) الموجود في شريط الحالة؟.",
    "options": [
      "تغيير حجم النصوص على الشاشة",
      "تغيير حجم الخلايا على الشاشة",
      "تغيير حجم عرض المصنف على الشاشة",
      "فتح مصنفات جديده كبيرة"
    ],
    "correctAnswer": "تغيير حجم عرض المصنف على الشاشة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما الفرق بين Save و Save As؟",
    "options": [
      "كلاهما يقومان بنفس الوظيفة.",
      "Save لحفظ التعديلات على الملف الحالي، بينما Save As تُستخدم لحفظ الملف باسم أو موقع جديد.",
      "Save As تُستخدم لحفظ الملفات بصيغة PDF فقط."
    ],
    "correctAnswer": "Save لحفظ التعديلات على الملف الحالي، بينما Save As تُستخدم لحفظ الملف باسم أو موقع جديد.",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي وظيفة أداة Share في برنامج Excel؟",
    "options": [
      "طباعة الملفات",
      "مشاركة الملفات مع الآخرين أو إرسالها عبر البريد الإلكتروني",
      "تخزين الملفات في مواقع متعددة",
      "إنشاء نسخة احتياطية للملف"
    ],
    "correctAnswer": "مشاركة الملفات مع الآخرين أو إرسالها عبر البريد الإلكتروني",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من الخيارات التالية يمكن القيام به باستخدام أداة Share؟",
    "options": [
      "إرسال الملف كإعلان على موقع إلكتروني",
      "فتح الملف في وضع القراءة فقط",
      "حذف الملف من Drive Sky",
      "تعديل اسم الملف أثناء إرساله بالبريد الإلكتروني"
    ],
    "correctAnswer": "فتح الملف في وضع القراءة فقط",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي وظيفة أداة Export في برنامج Excel؟",
    "options": [
      "حفظ الملفات تلقائياً في الجهاز المحلي",
      "تغيير نوع الملف أو امتداده وتصديره",
      "حذف الملفات غير الضرورية",
      "مشاركة الملفات عبر الإنترنت"
    ],
    "correctAnswer": "تغيير نوع الملف أو امتداده وتصديره",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي الصيغة التي يمكن تخزين الملف بها باستخدام أداة Export؟",
    "options": [
      "Excel فقط",
      "PDF",
      "MP4",
      "HTML فقط"
    ],
    "correctAnswer": "PDF",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن إضافة أداة جديدة إلى شريط أدوات الإقلاع السريع",
    "options": [
      "من قائمة View واختيار اضافة اداة للاقلاع السريع",
      "النقر بزر الفأرة الأيمن على الأداة واختيار Toolbar Access Quick to Add.",
      "تعديل إعدادات البرنامج"
    ],
    "correctAnswer": "النقر بزر الفأرة الأيمن على الأداة واختيار Toolbar Access Quick to Add.",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو المصنف ( Book )في Excel؟",
    "options": [
      "عبارة عن جدول بيانات واحد فقط",
      "ملف يحتوي على أوراق عمل متعددة",
      "ملف لحفظ البيانات والصور وتحليلها",
      "مجموعة من الرسوم البيانية"
    ],
    "correctAnswer": "ملف يحتوي على أوراق عمل متعددة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي الصفوف ( Rows )في ورقة العمل؟",
    "options": [
      "خلايا مرتبة عمودًيا ويشار إليها بالحروف",
      "خلايا مرتبة أفقًيا ويشار إليها بالأرقام.",
      "خلايا مرتبه بشكل عشوائي",
      "خلايا تستخدم لتحديد الاعمده فقط"
    ],
    "correctAnswer": "خلايا مرتبة أفقًيا ويشار إليها بالأرقام.",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو العمود ( Column )في ورقة العمل؟",
    "options": [
      "مجموعة خلايا مرتبة أفقًيا ويشار إليها بالأرقام",
      "مجموعة خلايا مرتبة عمودًيا ويشار إليها بالحروف.",
      "مساحة مخصصة للرسوم البيانية",
      "عنوان الورقة الحالي"
    ],
    "correctAnswer": "مجموعة خلايا مرتبة عمودًيا ويشار إليها بالحروف.",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي الخلية ( Cell )في ورقة العمل؟",
    "options": [
      "مجموعة خلايا مرتبه افقية",
      "مجموعة من الصفوف والاعمده",
      "تقاطع صف وعمود ولها عنوان يتكون من حرف ورقم",
      "صفحة تحتوي على بيانات النصوص فقط"
    ],
    "correctAnswer": "تقاطع صف وعمود ولها عنوان يتكون من حرف ورقم",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو مرجع الخلية (Reference Cell)؟",
    "options": [
      "اسم ورقة العمل",
      "حرف يمثل العمود ورقم يمثل الصف الذي تقع فيه الخلية",
      "اسم الملف الذي يحتوي على ورقة العمل",
      "نوع البيانات المدخلة في الخلية"
    ],
    "correctAnswer": "حرف يمثل العمود ورقم يمثل الصف الذي تقع فيه الخلية",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو المرجع F40 في Excel؟",
    "options": [
      "يحدد ورقة العمل 40",
      "يحدد الخلية في العمود F والصف 40",
      "يحدد المدى الأفقي بين الصف 40 والعمود F",
      "يحدد ملف Excel باسم 40F."
    ],
    "correctAnswer": "يحدد الخلية في العمود F والصف 40",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو تعريف المدى ( Range )في Excel؟",
    "options": [
      "جدول يحتوي على جميع البيانات في ورقة العمل",
      "النطاق الذي يشير إلى المسافة بين خليتين",
      "مجموعة من الصفوف فقط",
      "مساحة تحتوي على الرسوم البيانية"
    ],
    "correctAnswer": "النطاق الذي يشير إلى المسافة بين خليتين",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو المدى الأفقي (Range Horizontal)؟",
    "options": [
      "مجموعة خلايا متتالية عمودياً ضمن عمود واحد",
      "مجموعة خلايا متتالية افقياً ضمن صف واحد",
      "مجموعة خلايا تحتوي على بيانات متفرقة",
      "خلايا مخصصة لإدخال النصوص فقط"
    ],
    "correctAnswer": "مجموعة خلايا متتالية افقياً ضمن صف واحد",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "إذا كان المدى الأفقي هو C8:M8 فما الذي يشير إليه؟",
    "options": [
      "خلايا في العمود C",
      "خلايا في الصف 8 بين العمود C والعمود M",
      "خلايا في الصف 8 بين العمود M والعمود C بترتيب عكسي",
      "جميع الخلايا في العمود M."
    ],
    "correctAnswer": "خلايا في الصف 8 بين العمود C والعمود M",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "إذا كان المدى C5:H10 فما الذي يشير إليه؟",
    "options": [
      "خلايا بين الصف 5 والصف 10 فقط",
      "خلايا متتالية عمودًيا بين العمود C والعمود H",
      "خلايا متتالية افقياً",
      "خلايا بين العمود H والعمود C عبر صفوف متعددة"
    ],
    "correctAnswer": "خلايا بين العمود H والعمود C عبر صفوف متعددة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن الحصول على قوالب جاهزة لإنشاء مصنف في Excel؟",
    "options": [
      "من خلال البحث في الإنترنت باستخدام محرك البحث",
      "عبر شريط البحث في أعلى الصفحة وفًقاً للفئات الموجوده",
      "من خلال فتح مصنف فارغ فقط",
      "عن طريق استخدام برامج أخرى من مايكروسوفت"
    ],
    "correctAnswer": "عبر شريط البحث في أعلى الصفحة وفًقاً للفئات الموجوده",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن حفظ المصنف بعد الانتهاء من العمل عليه في Excel؟",
    "options": [
      "النقر على زر \"فتح\" في قائمة File",
      "النقر على زر \"حفظ\" في شريط الأدوات السريع.",
      "النقر على File ثم اختيار Save لحفظ المصنف",
      "النقر على زر \"حفظ باسم\" فقط دون تحديد مكان الحفظ"
    ],
    "correctAnswer": "النقر على File ثم اختيار Save لحفظ المصنف",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ماذا يحدث عند النقر على  Save as في Excel؟",
    "options": [
      "يتم حفظ المصنف بنفس الاسم والموقع الذي كان عليه",
      "تظهر نافذة لتحديد اسم المصنف الجديد ومكان الحفظ",
      "يتم حفظ المصنف بصيغة PDF تلقائًيا",
      "يتم حفظ الملف والخروج من التطبيق"
    ],
    "correctAnswer": "تظهر نافذة لتحديد اسم المصنف الجديد ومكان الحفظ",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي الطريقة الصحيحة لتعديل البيانات المدخلة في خلية؟",
    "options": [
      "يمكن تعديل البيانات إلا بعد حفظ الملف.",
      "النقر على الخلية مرتين ثم تعديل البيانات مباشرة",
      "الضغط على مفتاح Enter ثم تعديل النص في شريط الصيغة",
      "وضع المؤشر في الخلية وتعديل البيانات في شريط الصيغة أو مباشرة داخل الخلية"
    ],
    "correctAnswer": "وضع المؤشر في الخلية وتعديل البيانات في شريط الصيغة أو مباشرة داخل الخلية",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك تحديد مجموعة أعمدة متجاورة في Excel؟",
    "options": [
      "تحديد العمود الأول ثم الضغط على مفتاح Ctrl والنقر على الأعمدة الأخرى",
      "تحديد العمود الأول ثم الضغط على مفتاح Shift والنقر على العمود الأخير",
      "تحديد العمود الأول فقط باستخدام الماوس",
      "تحديد الأعمدة باستخدام شريط الأدوات فقط"
    ],
    "correctAnswer": "تحديد العمود الأول ثم الضغط على مفتاح Shift والنقر على العمود الأخير",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ممن تتكون واجهةة الأكسل",
    "options": [
      "الصفحه الرئيسية والعرض",
      "المراجعه والادراج",
      "الصفحه الرئيسية والتخطيط",
      "الصفحه الرئيسية وادراج"
    ],
    "correctAnswer": "الصفحه الرئيسية وادراج",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك إدراج عمود جديد في Excel؟",
    "options": [
      "حدد العمود ثم من تبويب الصفحه الرئيسية ثم اختر ادراج عامود",
      "اضغط على Shift + Ctrl + \"+\"",
      "النقر بالزر الايمن للماوس على رأس العمود ثم اختر من ادراج ، ادراج عمود",
      "جميع الخيارات السابقة"
    ],
    "correctAnswer": "جميع الخيارات السابقة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "الطريقة الي تتعرف بيهه الحواسيب مع بعضها البعض في الشبكة الانترنت",
    "options": [
      "HTTP بروتوكول الانترنت",
      "IP بروتوكل الانترنت",
      "WWW بروتوكول الانترنت",
      "FTP بروتوكول الانترنت"
    ],
    "correctAnswer": "IP بروتوكل الانترنت",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "إذا قمت بتحديد مجموعة خلايا وأردت جعل الخلية السابقة نشطة، ماذا تضغط؟",
    "options": [
      "Enter",
      "Tab",
      "Shift + Tab",
      "None of all"
    ],
    "correctAnswer": "Shift + Tab",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "في برنامج Microsoft Excel، يتم استخدام  pie chart من أجل:",
    "options": [
      "لإظهار الاتجاه في القيم عبر بعدين في منحنى مستمر.",
      "لإظهار مساهمة كل قيمة بالنسبة إلى الإجمالي.",
      "لمقارنة القيم عبر الفئات",
      "لإظهار اتجاه القيم عبر الزمن أو عبر الفئات."
    ],
    "correctAnswer": "لإظهار مساهمة كل قيمة بالنسبة إلى الإجمالي.",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يتم التنقل بين الخلايا في برنامج Excel؟",
    "options": [
      "Alt",
      "Ctrl",
      "Tab",
      "Shift"
    ],
    "correctAnswer": "Tab",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو عدد الشرائح التي لا تستطيع طباعتها في صفحة واحدة؟",
    "options": [
      "شريحتين في الصفحة",
      "3 شرائح في الصفحه",
      "5 شرائح في الصفحه",
      "6 شرائح في الصفحه"
    ],
    "correctAnswer": "5 شرائح في الصفحه",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "الصور المتحركة (التأثيرات المتحركة) يمكن أن تنطبق على؟",
    "options": [
      "جميع الشرائح",
      "شريحة محددة",
      "شريحة حالية",
      "جميع ما ذكر"
    ],
    "correctAnswer": "جميع ما ذكر",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "سؤال اين نجد النوافذ النشطة في Windows؟",
    "options": [
      "في سطح المكتب",
      "في شريط المهام (Taskbar)",
      "سلة المهملات",
      "مستكشف الملفات"
    ],
    "correctAnswer": "في شريط المهام (Taskbar)",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أين يتم تخزين الملفات التي تم تنزيلها من الإنترنت على الكمبيوتر؟",
    "options": [
      "Move",
      "Downloads",
      "Upload",
      "Copy"
    ],
    "correctAnswer": "Downloads",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو اختصار تحديد الكل في معظم البرامج؟",
    "options": [
      "Ctrl + C",
      "Ctrl + A",
      "Ctrl + V",
      "Ctrl + X"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl + A",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما الفرق بين الويب والإنترنت؟",
    "options": [
      "الويب أسرع من الإنترنت",
      "الويب هو شبكة عالمية تربط الحواسيب مع بعضها",
      "الويب هو جزء من الإنترنت يستخدم بروتوكول HTTP لعرض محتوى عبر المتصفحات",
      "الإنترنت لا يحتوي على بروتوكولات، بينما الويب يحتوي على HTTP فقط"
    ],
    "correctAnswer": "الويب هو جزء من الإنترنت يستخدم بروتوكول HTTP لعرض محتوى عبر المتصفحات",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف نغلق Workbook في Excel؟",
    "options": [
      "من قائمة Home  نختار Close",
      "من قائمة View > Close",
      "من شريط Title bar  نختار Close"
    ],
    "correctAnswer": "من شريط Title bar  نختار Close",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أين يمكن إدراج نص تشعبي؟",
    "options": [
      "من قائمة View > Hyperlink",
      "من قائمة Edit > Hyperlink",
      "من قائمة Insert > Hyperlink",
      "من قائمة File > Hyperlink"
    ],
    "correctAnswer": "من قائمة Insert > Hyperlink",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كم عدد Slide Layout في PowerPoint؟",
    "options": [
      "10",
      "12",
      "15",
      "ليس من ما ذكر"
    ],
    "correctAnswer": "ليس من ما ذكر",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ماذا يمثل A15 في Excel؟",
    "options": [
      "الخلية في الصف 10 والعمود A",
      "العمود 5 والصف 1 والخلية A",
      "الخلية في الصف 15 والعمود A",
      "الخلية في الصف 5 والعمود A"
    ],
    "correctAnswer": "الخلية في الصف 15 والعمود A",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من الخيارات التالية لا يُعتبر قاعدة بيانات؟",
    "options": [
      "جداول",
      "استعلامات",
      "علاقات",
      "التقارير"
    ],
    "correctAnswer": "علاقات",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي فائدة الشهادة الرقمية؟",
    "options": [
      "التصفح الامن بالشبكه المحلية",
      "الوصول اثناء التصفح",
      "زيادة امان الموقع الالكتروني"
    ],
    "correctAnswer": "زيادة امان الموقع الالكتروني",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "اختصار إدراج مربع الحوار لتنسيقالخط في برنامج Word هو",
    "options": [
      "Ctrl + T",
      "Ctrl + Shift + F",
      "Ctrl + D",
      "Ctrl + F"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl + D",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ماذا يعني \"عرض المخطط (Outline View)\" في PowerPoint؟",
    "options": [
      "عرض الصور والفيديوهات داخل الشرائح",
      "عرض النصوص والعناوين الرئيسية في الشرائح",
      "عرض الشرائح بشكل أفقي",
      "عرض الشرائح مع إخفاء النصوص والعناوين"
    ],
    "correctAnswer": "عرض النصوص والعناوين الرئيسية في الشرائح",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ماذا يعني \"View Handout\" في PowerPoint؟",
    "options": [
      "عرض الشرائح بشكل عرضي مع التأثيرات",
      "عرض النصوص فقط دون الشرائح",
      "عرض الصور والفيديوهات فقط داخل الشرائح",
      "عرض توزيع الشرائح باوراق مطبوعه بتنظيم"
    ],
    "correctAnswer": "عرض توزيع الشرائح باوراق مطبوعه بتنظيم",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو شكل السهم (مؤشر التعبئة) الذي ينقل محتوى الخلايا في Excel؟",
    "options": [
      "زائد على شكل الاسعاف",
      "سهم مؤشر",
      "سهم زايد صغير",
      "مؤشر فارة ذات مسارة"
    ],
    "correctAnswer": "مؤشر فارة ذات مسارة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو الاختصار الذي يساعد على تكرار محتوى الخلية او صيغتها في الخلية أسفلها في Excel؟",
    "options": [
      "Ctrl + C",
      "Ctrl + D",
      "Ctrl + V",
      "Ctrl + Z"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl + D",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي الأرقام التي تحتوي على مراتب في Excel؟",
    "options": [
      "الأرقام العشرية",
      "الأرقام التي يتم تمثيلها بالصيغة العلمية",
      "الأرقام التي تحتوي على فواصل مئات أو آلاف",
      "الأرقام الموجبة فقط"
    ],
    "correctAnswer": "الأرقام التي تحتوي على فواصل مئات أو آلاف",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن حذف الإطار في Excel؟",
    "options": [
      "الضغط بزر الماوس الأيمن واختيار \"تنسيق الخلايا\"",
      "استخدام خيار مربع حوار التنسيق يم حدود ثم لا حدود",
      "اختيار \"الحدود\" ثم تحديد \"لا حدود \"",
      "الضغط على \"تصفية\" ثم \"إلغاء التصنيف\""
    ],
    "correctAnswer": "استخدام خيار مربع حوار التنسيق يم حدود ثم لا حدود",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن إدراج ورقة في Excel؟",
    "options": [
      "من قائمة ادراج ثم ادراج",
      "من قائمة الصفحه الرئيسية ثم  ادراج ثم ادراج ورقة",
      "من الشريط العلوي",
      "من العرض ثم ادراج"
    ],
    "correctAnswer": "من قائمة الصفحه الرئيسية ثم  ادراج ثم ادراج ورقة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي الأبعاد التي يسمح بها تخطيط المستند في برنامج Microsoft Word؟",
    "options": [
      "2 × 3 بوصة",
      "8.5 × 11 بوصة (الحجم القياسي)",
      "10 × 12 بوصة",
      "يمكن تحديده حسب حاجة المستخدم"
    ],
    "correctAnswer": "يمكن تحديده حسب حاجة المستخدم",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "تبويب مسؤول عن نقل الملفات عبر الشبكة؟",
    "options": [
      "HTTP",
      "FTP",
      "DNS",
      "SMTP"
    ],
    "correctAnswer": "FTP",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من الخيارات التالية يتم استخدامه لمسح محتوى الخلية في Excel؟",
    "options": [
      "Delete",
      "Clear",
      "Clear all",
      "Cut"
    ],
    "correctAnswer": "Clear",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو أعلى سعة تخزين داخلية؟",
    "options": [
      "الكمبيوتر المكتبي",
      "الهاتف المحمول",
      "محرك الأقراص الثابتة (HDD)",
      "الخادم"
    ],
    "correctAnswer": "الخادم",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من الخيارات التالية يتم استخدامه لتدوير الصفحة في ورقة العمل في Excel؟",
    "options": [
      "إعدادات الطباعة",
      "إعداد الصفحة",
      "تخطيط الصفحة",
      "التدوير (Rotate) في شريط الأدوات"
    ],
    "correctAnswer": "إعداد الصفحة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أين يقع شريط المهام في نظام التشغيل؟",
    "options": [
      "بالأعلى",
      "بالأسفل",
      "على الشاشة للرد السريع",
      "في الجانب الأيمن"
    ],
    "correctAnswer": "بالأسفل",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما الذي يحتوي عليه الجانب الأيسر في Excel؟",
    "options": [
      "اسم المصنف",
      "اسم الصفحة",
      "اسم الخلية",
      "اسم الامتداد"
    ],
    "correctAnswer": "اسم الخلية",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ماذا تسمى وسائل كتابة ملاحظة صغيرة في Excel؟",
    "options": [
      "رسومات متحركة",
      "ملاحظات مهمة",
      "تعليقات",
      "مربعات نصوص"
    ],
    "correctAnswer": "تعليقات",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما وظيفة الاختصار Ctrl + X؟",
    "options": [
      "تحديد النص ووضع علامة قص",
      "حذف النص وتحويله إلى الحافظة",
      "نسخ النص إلى الحافظة",
      "لصق النص في المكان المحدد"
    ],
    "correctAnswer": "حذف النص وتحويله إلى الحافظة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن إخفاء عمود أو صف في Excel؟",
    "options": [
      "إدراج",
      "تنسيق",
      "حذف",
      "حذف ."
    ],
    "correctAnswer": "تنسيق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو الاختصار لطباعة ورقة Excel؟",
    "options": [
      "Ctrl + Alt + P",
      "Ctrl + Shift + P",
      "Ctrl + P",
      "Ctrl + T"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl + P",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي الوسيلة المستخدمة للشرائح في PowerPoint؟",
    "options": [
      "العرض التفصيلي",
      "شرائح رسوم متحركة",
      "التنسيق",
      "الرسوم البيانية"
    ],
    "correctAnswer": "شرائح رسوم متحركة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "إذا أردت كتابة نص كبير بمسافة صغيرة، ما هو الخط المناسب أكثر؟",
    "options": [
      "خط الصورة",
      "خط النص",
      "خط بدون زخرفه",
      "خط زخرفة"
    ],
    "correctAnswer": "خط النص",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "عند إكمال القالب وفتحه، ماذا سيظهر لنا؟",
    "options": [
      "لوحة بدء",
      "لوحة العنوان",
      "شاشة الرئيسية",
      "نافذة التنسيق"
    ],
    "correctAnswer": "لوحة العنوان",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك تغيير شكل الإطار؟",
    "options": [
      "من خلال مجموعة \"قلب الاطار\"",
      "من خلال مجموعة \"تدوير\"",
      "من خلال مجموعتي \"تدوير وقلب الاطار\"",
      "من خلال مجموعة \" ادوات التنسيق\""
    ],
    "correctAnswer": "من خلال مجموعتي \"تدوير وقلب الاطار\"",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو البروتوكول المسؤول عن نقل البيانات النصية عبر الإنترنت؟",
    "options": [
      "FTP",
      "HTTP",
      "SMTP",
      "POP3"
    ],
    "correctAnswer": "HTTP",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ماذا تفعل إذا كان النص الذي تكتبه في الخلية طويلًا ويستمر في الانتقال إلى الخلية المجاورة؟",
    "options": [
      "استخدام التفاف النص فقط",
      "تفعيل التفاف النص في الخلايا المجاورة",
      "تطبيق التفاف النص على الخلية الحالية",
      "تطبيق التفاف النص على جميع الخلايا في العمود"
    ],
    "correctAnswer": "تطبيق التفاف النص على الخلية الحالية",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك توسيع العمود أو الصف في Excel؟",
    "options": [
      "من صفحة رئيسية",
      "من تنسيق",
      "من إدراج",
      "من عرض"
    ],
    "correctAnswer": "من تنسيق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما الذي يحتوي عليه تبويب البحث والاستبدال في Excel؟",
    "options": [
      "بحث",
      "استبدال",
      "ذهاب الى",
      "جميع ما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "جميع ما سبق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما المقصود بـ \"امتداد الملف\"؟",
    "options": [
      "حجم الملف",
      "مكان حفظ الملف",
      "نوع الملف",
      "تاريخ انشاء الملف"
    ],
    "correctAnswer": "نوع الملف",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "عند الرد على الجميع في البريد الإلكتروني، إلى من يتم إرسال الرسالة؟",
    "options": [
      "إلى المرسل فقط",
      "إلى جميع المرسلين في البريد الإلكتروني",
      "إلى المرسل والمستقبلين الفرديين فقط",
      "إلى المرسل والمستقبلين الأساسيين فقط"
    ],
    "correctAnswer": "إلى جميع المرسلين في البريد الإلكتروني",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك تغيير اتجاه تخطيط الطباعة إلى أفقي في Excel؟",
    "options": [
      "من تبويب \"الصفحة الرئيسية\" (Home) ثم اختيار \"اتجاه الطباعة\" (Print Orientation)",
      "من تبويب \"تخطيط الصفحة\" (Page Layout) ثم اختيار \"اتجاه الصفحة\" (Orientation) واختيار \"أفقي\" (Landscape)",
      "من تبويب \"إدراج\" (Insert) ثم اختيار \"اتجاه الطباعة\"",
      "من تبويب \"ملف\" (File) ثم اختيار \"إعدادات الطباعة\" (Print Settings)"
    ],
    "correctAnswer": "من تبويب \"تخطيط الصفحة\" (Page Layout) ثم اختيار \"اتجاه الصفحة\" (Orientation) واختيار \"أفقي\" (Landscape)",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "إدراج ارتباط تشعبي في Word 2016 يكون من:",
    "options": [
      "عرض",
      "مراجعة",
      "ادراج",
      "تصميم"
    ],
    "correctAnswer": "ادراج",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "اين يقع شريط المهام ؟",
    "options": [
      "على سطح المكتب",
      "في اسفل الشاشة",
      "اعلى الشاشة",
      "مستكشف الملفات"
    ],
    "correctAnswer": "في اسفل الشاشة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ماذا تسمى خلفية سطح المكتب؟",
    "options": [
      "الشاشة الرئيسية",
      "خلفية السطح",
      "ورق جدران",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "ورق جدران",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "مؤشر نقل محتوى الخلية في Excel ؟",
    "options": [
      "زائد صغير اسود",
      "مؤشر فأرة مع مرساة في الطرف",
      "زائد كبير علامة طبيب",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "مؤشر فأرة مع مرساة في الطرف",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "في سلسلة التعبئة في Excel، أي مما يلي غير صحيح؟",
    "options": [
      "خطي",
      "نمو",
      "الوقت",
      "الاشهر"
    ],
    "correctAnswer": "الوقت",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "الكتابة في Word تكون:",
    "options": [
      "انجليزي فقط",
      "عربي فقط",
      "انجليزي وعربي",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "انجليزي وعربي",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يمكن أن تحول صف الى عمود؟",
    "options": [
      "قص ولصق",
      "لصق خاص > تحويل",
      "كلا الخيارين",
      "لا شيء مما ذكر"
    ],
    "correctAnswer": "لصق خاص > تحويل",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ادراج الأرقام من 1 إلى 10 تعتبر عملية:",
    "options": [
      "معالجة",
      "اخراج",
      "ادخال",
      "تحليل"
    ],
    "correctAnswer": "ادخال",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "الشاشة الرئيسية في Excel؟",
    "options": [
      "شريط الصيغة",
      "صفحه رئيسية وادراج",
      "شريط الحاله",
      "شريط العنوان"
    ],
    "correctAnswer": "صفحه رئيسية وادراج",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أقصى تكبير في PowerPoint هو",
    "options": [
      "200%",
      "400%",
      "500%",
      "600%"
    ],
    "correctAnswer": "400%",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "في Excel ادراج صف بين الصف 10 ، 11 عن طريق",
    "options": [
      "حدد الصف ثم من ادراج > ادراج > ادراج صف",
      "حدد الصف 10 ثم من الصفحه الرئيسية > ادراج > ادراج صف",
      "حدد الصف 11 ثم من الصفحه الرئيسية  > ادراج > ادراج صف",
      "لا شيء مما ذكر"
    ],
    "correctAnswer": "حدد الصف 11 ثم من الصفحه الرئيسية  > ادراج > ادراج صف",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "الخط الأزرق المتموج في Word يشير إلى:",
    "options": [
      "خطأ املائي",
      "تكرار كلمة",
      "خطأ نحوي او قواعدي",
      "لا شيء"
    ],
    "correctAnswer": "خطأ نحوي او قواعدي",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "لإرفاق ملف في البريد الإلكتروني، نستخدم رمز:",
    "options": [
      "القلم",
      "النجمه",
      "المشبك",
      "السهم"
    ],
    "correctAnswer": "المشبك",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أين توجد أزرار التحكم في Excel؟",
    "options": [
      "شريط الادوات",
      "شريط العنوان",
      "شريط الحالة",
      "ازرار التمرير"
    ],
    "correctAnswer": "شريط العنوان",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو رمز القفل في المتصفح؟",
    "options": [
      "يعني ان المتصفح مغلق",
      "يعني ان المتصفح آمن ومشفر",
      "يعني المتصفح به خطأ",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "يعني ان المتصفح آمن ومشفر",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو محتوى في Excel",
    "options": [
      "نصوص فقط",
      "ارقام فقط",
      "معادلات ونصوص وارقام",
      "نصوص وارقام"
    ],
    "correctAnswer": "معادلات ونصوص وارقام",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما الغرض من حماية البيانات على الإنترنت؟",
    "options": [
      "تسريع تحميل المواقع",
      "منع الوصول الغير مصرح به",
      "زيادة امان الانترنت",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "منع الوصول الغير مصرح به",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما الغرض من التشفير ؟",
    "options": [
      "تأمين بيانات فقط",
      "تحويل البيانات الى رموز غير مفهومه",
      "اخفاء البيانات المهمة",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "تحويل البيانات الى رموز غير مفهومه",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "عند الرد على البريد الالكتروني يكون",
    "options": [
      "Reply",
      "Reply All",
      "كلاهما",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "كلاهما",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "توفر Excel MS القيمة الافتراضية للخطوة في مربع حوار \"ملء السلسلة\"",
    "options": [
      "0",
      "1",
      "5",
      "10"
    ],
    "correctAnswer": "1",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ماذا يجب أن تفعل إذا تلقيت رابطاً مشبوهاً؟",
    "options": [
      "اضغط على الرابط للتحقق منه",
      "صنفه كغير مرغوب به او احذفه",
      "افتح الرابط بوضع مخفي",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "صنفه كغير مرغوب به او احذفه",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "من الخيارات التالية من الأرجح أن يكون له أكبر سعة تخزين؟",
    "options": [
      "جهاز كومبيوتر مكتبي",
      "HDD",
      "الخادم",
      "المودم"
    ],
    "correctAnswer": "الخادم",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي فائدة التخزين السحابي؟",
    "options": [
      "زيادة سرعة الانترنت",
      "التخزين الدائم",
      "الوصول الى اي بيانات من الانترنت",
      "تخزين البيانات على جهاز كومبيوتر"
    ],
    "correctAnswer": "الوصول الى اي بيانات من الانترنت",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "من الخيارات التالية يجب اختياره لعرض مستند مطبوع من الصفحات المطبوع؟",
    "options": [
      "معاينة فواصل الصفحه",
      "تخطيط الصفحه",
      "تخطيط القراءة",
      "تخطيط الويب"
    ],
    "correctAnswer": "تخطيط الصفحه",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي وظيفة اختصار \"Ctrl+G\"؟",
    "options": [
      "فتح مربع حوار الفقرة وتنشيط التبويب للانتقال",
      "فتح مربع حوار البحث والاستبدال وتنشيط التبويب للانتقال",
      "فتح مربع حوار إعداد الصفحة وتنشيط التبويب للانتقال",
      "فتح مربع حوار البريد وتنشيط التبويب للانتقال"
    ],
    "correctAnswer": "فتح مربع حوار البحث والاستبدال وتنشيط التبويب للانتقال",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من التالي يعطي مساحة رسم شكل مثلث مثالي في برامج Office؟",
    "options": [
      "شريط المسافة",
      "Ctrl",
      "Shift",
      "Alt"
    ],
    "correctAnswer": "Shift",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "اي من التقنيات التالية تقدم أكبر فائدة لمستخدم كومبيوتر مصاب بالعمى",
    "options": [
      "الشبكات اللاسلكية",
      "الماوس ولوحة المفاتيح الصحيتان",
      "برنامج تركيب اجزاء الحديث",
      "واجهة المستخدم الرسومية"
    ],
    "correctAnswer": "برنامج تركيب اجزاء الحديث",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من الأجهزة التالية بإمكانه نقل صورة مستند من شخص الى اخر عبر خط الهاتف دونالحاجة الى كومبيوتر",
    "options": [
      "التلكس",
      "البريد الالكتروني",
      "البريد الهاتفي",
      "الفاكس"
    ],
    "correctAnswer": "الفاكس",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من التنسيقات التالية يمكنك تحديد تطبيقه أو عدم تطبيقه في مربع حوار التنسيق التلقائي؟",
    "options": [
      "تنسيق الارقام",
      "تنسيق الحدود",
      "تنسيق الخطوط",
      "جميع ما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "جميع ما سبق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من الخيارات التالية يتيح لك تحديد أكثر من شريحة في عرض تقديمي؟",
    "options": [
      "Alt .انقر فوق كل شريحة",
      "Shift .سحب كل شريحة",
      "Shift .انقر فوق كل شريحة",
      "Ctrl .انقر فوق كل شريحة"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl .انقر فوق كل شريحة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "شريط الحالة يحتوي على الجميع باستثناء:",
    "options": [
      "قائمة بدأ",
      "بحث",
      "الرسوم المتحركة",
      "فن الكتابة"
    ],
    "correctAnswer": "الرسوم المتحركة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو اختصار الاستبدال ؟",
    "options": [
      "Ctrl + K",
      "Ctrl + H",
      "Ctrl + P",
      "Ctrl + F"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl + H",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يمكن إضافة التعليقات إلى الخلايا باستخدام ________",
    "options": [
      "الصفحة الرئيسية > التعليقات",
      "إدراج > تعليق",
      "البيانات > التعليقات",
      "مراجعة > تعليق"
    ],
    "correctAnswer": "مراجعة > تعليق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي ميزة \"إعادة توجيه البريد\"؟",
    "options": [
      "إرسال بريد إلكتروني إلى شخص",
      "الرد على رسالة بريد إلكتروني من شخص آخر",
      "اعادة ارسال نفس البريد الى شخص آخر",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "اعادة ارسال نفس البريد الى شخص آخر",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن إضافة أرقام الصفحات في مستند؟",
    "options": [
      "من تبويب \"عرض\"",
      "من تبويب \"تخطيط\"",
      "من تبويب \"إدراج\"",
      "من تبويب \"مراجعة\""
    ],
    "correctAnswer": "من تبويب \"إدراج\"",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك تحديث قيم خلايا الصيغ إذا تم تعطيل وضع الحساب التلقائي فيExcel ؟",
    "options": [
      "F8",
      "F9",
      "F10",
      "F11"
    ],
    "correctAnswer": "F9",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "عندما يتم تحديد نطاق من الخلايا، كيف يمكنك تفعيل الخلية السابقة؟",
    "options": [
      "Alt",
      "Tab",
      "Enter",
      "لاشيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "لاشيء مما سبق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يمكنك نقل ورقة من مصنف إلى مصنف جديد باستخدام @",
    "options": [
      "من قائمة تحرير اختر \"نقل أو نسخ\" ثم حدد \"إنشاء نسخة\" واضغط \"موافق\"",
      "من قائمة تحرير اختر \"نقل أو نسخ\" ثم اختر )نقل إلى النهاية( واضغط \"موافق\")",
      "من قائمة تحرير اختر \"نقل أو نسخ\" ثم اختر )مصنف جديد( من قائمة \"إلى المصنف\" واضغط \"موافق\")",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "لا شيء مما سبق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كم عدد البرامج او الملفات التي يمكنك فتحها في وقت واحد؟",
    "options": [
      "واحد",
      "اثنان",
      "حسب حجم الذاكرة",
      "حسب اتساع شريط المهام"
    ],
    "correctAnswer": "حسب حجم الذاكرة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "عدد Sheet الافتراضي في Excel",
    "options": [
      "2",
      "1",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "1",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو ليس تأثير انتقال في PowerPoint؟",
    "options": [
      "ذوبان Dissolve",
      "الستائر العمودية Curtains",
      "التلاشي ضمن اللون الاسود Fade",
      "وميض قطري Blinks diagonal"
    ],
    "correctAnswer": "وميض قطري Blinks diagonal",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يمكن أن تحتوي ورقة العمل على ________ عدد من الصفوف كحد أقصى",
    "options": [
      "256",
      "1024",
      "65535",
      "1048576"
    ],
    "correctAnswer": "1048576",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك إدراج فاصل صفحات في Word ؟",
    "options": [
      "اضغط على Ctrl + Enter",
      "اختر فاصل صفحه من تبويب ادراج",
      "كلاهما",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "كلاهما",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أين توجد اختيارات \"الوارد inbox\" و\"المرسل outbox\"؟",
    "options": [
      "وسائط متعددة",
      "الاتصالات الالكترونية",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "الاتصالات الالكترونية",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما اسم خلفية سطح المكتب",
    "options": [
      "سطح المكتب",
      "الشاشة",
      "ورق حائط",
      "صورة خلفية"
    ],
    "correctAnswer": "ورق حائط",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "وسيلة الايضاح في تخطيط الاكسل",
    "options": [
      "غير موجودة",
      "موجوده ويمكن اخفائها",
      "موجوده ولا يمكن اخفائها",
      "جميع الخيارات غير صحيحه"
    ],
    "correctAnswer": "موجوده ويمكن اخفائها",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يمكن تدوير النص بزاوية 45 درجة من خلال ؟ Excel",
    "options": [
      "من تنسيق اختر تدوير النص 45",
      "من تخطيط اختر تدوير الصفحه بزاوية 45",
      "من الصفحه الرئيسية محاذاة اختر تدوير النص بدرجة 45",
      "من الصفحه الرئيسية النمط اختر تدوير النص والزاوية 45"
    ],
    "correctAnswer": "من الصفحه الرئيسية محاذاة اختر تدوير النص بدرجة 45",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "تتعرف الاجهزه عن بعضها البعض عن طريق",
    "options": [
      "TCP",
      "HTTP",
      "IP",
      "FTP"
    ],
    "correctAnswer": "IP",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "لتخزين ملفاتك ومجلداتك file/folder في .......",
    "options": [
      "ملفاتي files",
      "مجلداتي folder",
      "مستندات Document",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "مجلداتي folder",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يمكنك تعيين حدود الصفحة في Excel من:",
    "options": [
      "من علامة التبويب الحدود في مربع حوار تنسيق الخلايا",
      "من أداة الحدود في شريط أدوات التنسيق",
      "من أداة نمط الخط في شريط أدوات الرسم",
      "لا يمكن تعيين حدود للصفحه في Excel"
    ],
    "correctAnswer": "لا يمكن تعيين حدود للصفحه في Excel",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يمكنك اضافة فاصلة لل1000 في Excel بإستخدام",
    "options": [
      "Number رقم",
      "نمط فاصلة  comma style",
      "انماط styles",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "نمط فاصلة  comma style",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "إذا كان لديك مجموعة صور للعطلات الصيفية وتريد إدراجها في عرض تقديمي بسهولة في PowerPoint، فأي من الخيارات التالية تستخدم؟",
    "options": [
      "من تبويب إدراج > لقطة شاشة",
      "من تبويب إدراج > ألبوم صور",
      "من تبويب تصميم > نسق الشريحة",
      "من تبويب إدراج > صور من الانترنت"
    ],
    "correctAnswer": "من تبويب إدراج > ألبوم صور",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "لحفظ صفحه والرجوع اليها لاحقاً تضع علامة ......",
    "options": [
      "المشبك",
      "السهم",
      "النجمة",
      "مرساة"
    ],
    "correctAnswer": "النجمة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "عند اغلاق الصفحه التي تتصفحها اين ستذهب",
    "options": [
      "سطح المكتب",
      "يغلق المتصفح",
      "الصفحه السابقة",
      "الصفحه الرئيسية"
    ],
    "correctAnswer": "الصفحه السابقة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "التواصل بين شخصين او اكثر يتم عبر",
    "options": [
      "بودكاست",
      "ملفات صوتية",
      "اتصال مرئي",
      "الرسائل الفورية IM"
    ],
    "correctAnswer": "الرسائل الفورية IM",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو الاختصار المستخدم لتوسيط النص في Microsoft Word؟",
    "options": [
      "Ctrl + L",
      "Ctrl + R",
      "Ctrl + M",
      "Ctrl + E"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl + E",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي الطريقة الصحيحة لمسح تنسيقات الخلايا في Excel؟",
    "options": [
      "تحرير > مسح الكل",
      "تحرير > مسح تنسيق",
      "تحرير > مسح تعليق",
      "الصفحه الرئيسية > حذف"
    ],
    "correctAnswer": "تحرير > مسح تنسيق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من العبارات التالية خاطئة بشأن ربط الحاسبات بالإنترنت؟",
    "options": [
      "نحتاج إلى عنوان IP للاتصال بالإنترنت",
      "نحتاج الى رابط لتبادل البيانات",
      "يمكننا الاتصال بالانترنت دون الحاجة الى مزود خدمة الانترنت",
      "سرعة اتصال الانترنت تعتمد على نوع الشبكة"
    ],
    "correctAnswer": "يمكننا الاتصال بالانترنت دون الحاجة الى مزود خدمة الانترنت",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هي الطريقة الصحيحة لحذف خلية في Excel؟",
    "options": [
      "تحديد العمود بالكامل، ثم النقر بزر الماوس الأيمن واختيار \"حذف\"",
      "تحديد الصف بالكامل، ثم النقر بزر الماوس الأيمن واختيار \"حذف\"",
      "تحديد الخلية، ثم النقر بزر الماوس الأيمن واختيار \"حذف\"",
      "تحديد الخلية، ثم الضغط على مفتاح Delete من لوحة المفاتيح"
    ],
    "correctAnswer": "تحديد الخلية، ثم النقر بزر الماوس الأيمن واختيار \"حذف\"",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن الوصول للقاموس ببرامج office",
    "options": [
      "تبويب مراجعة",
      "النقر بالزر الايمن للماوس على الكلمة",
      "كلاهما",
      "تبويب عرض"
    ],
    "correctAnswer": "كلاهما",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من الخيارات التالية تختار لتحرير عمود في Excel؟",
    "options": [
      "Edit column",
      "Change column",
      "format in cells",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "format in cells",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما الذي يعتبر ماديًا للحاسوب؟",
    "options": [
      "نظام التشغيل",
      "البرمجيات",
      "الاجهزة",
      "التطبيقات"
    ],
    "correctAnswer": "الاجهزة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما نوع الشبكة التي يتم استخدامها لتواصل العالم؟",
    "options": [
      "LAN",
      "VPN",
      "شبكة الانترنت",
      "WAN"
    ],
    "correctAnswer": "شبكة الانترنت",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "لتحويل الملف إلى PDF، ماذا نختار؟",
    "options": [
      "نختار تصدير ثم إنشاء",
      "حفظ وتحويل",
      "كلاهما",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "كلاهما",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ملف قيد التنفيذ، أين يظهر اسمه؟",
    "options": [
      "شريط الصيغة",
      "مربع الاسم",
      "شريط العنوان",
      "شريط الحالة"
    ],
    "correctAnswer": "شريط العنوان",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "الحد الاقصى لطول عرض النص داخل الخلية",
    "options": [
      "75",
      "255",
      "157",
      "290"
    ],
    "correctAnswer": "255",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "عندما تريد إرسال بريد إلكتروني بوقت لاحق، أين تحفظه؟",
    "options": [
      "في المسودات",
      "في الأرشيف",
      "في الإرسال لاحقًا",
      "في البريد الوارد"
    ],
    "correctAnswer": "في الإرسال لاحقًا",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما الغرض من المصادقة الثنائية؟",
    "options": [
      "زيادة سرعة الإنترنت",
      "طبقة لزيادة الامان",
      "حفظ كلمات المرور",
      "ليس مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "طبقة لزيادة الامان",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "إذا أخذت مستندات مجانية ولم تذكر اسم الكاتب، ماذا يعتبر ذلك؟",
    "options": [
      "سرقة هوية",
      "سرقة فكرية",
      "انتهاك حقوق النسخ",
      "انتهاك العلامة التجارية"
    ],
    "correctAnswer": "سرقة فكرية",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما قيمة دالة MIN ل (Excel (2،6،8،4؟",
    "options": [
      "4",
      "2",
      "8",
      "0"
    ],
    "correctAnswer": "2",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "عندما يتم تحويل صف من البيانات إلى أعمدة",
    "options": [
      "قم بنسخ الخلايا في الصف وحدد نفس عدد الخلايا في الصف ثم الصق",
      "قم بنسخ الخلايا في العمود ثم اختر لصق خاص ثم حدد \"تحويل\" واضغط على \"موافق\"",
      "قم بنسخ الخلايا ثم انتقل إلى الخلايا ثم في عالمة التبويب \"المحاذاة\" حدد مربع \"تحويل\" واضغط على \"موافق\"",
      "حدد الخلايا ثم ضع المؤشر على الخلية الجديدة واختر لصق خاص، حدد مربع \"تحويل\" واضغط على \"موافق\""
    ],
    "correctAnswer": "حدد الخلايا ثم ضع المؤشر على الخلية الجديدة واختر لصق خاص، حدد مربع \"تحويل\" واضغط على \"موافق\"",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما فائدة. امتداد الملف",
    "options": [
      "معرفة حجم الملف",
      "معرفة نوع الملف",
      "تشفير الملف",
      "اخفاء بيانات الملف"
    ],
    "correctAnswer": "معرفة نوع الملف",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي مما يلي ليس متصفح إنترنت؟",
    "options": [
      "Google Chrome",
      "Microsoft edge",
      "Mozilla Firefox",
      "Microsoft word"
    ],
    "correctAnswer": "Microsoft word",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أين تكون سلة المهملات في Windows؟",
    "options": [
      "شريط المهام",
      "على سطح المكتب",
      "مستكشف الملفات",
      "لوحة التحكم"
    ],
    "correctAnswer": "على سطح المكتب",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن إدراج تعليق في Excel 2016؟",
    "options": [
      "من علامة التبويب \"مراجعة\"",
      "من علامة التبويب \"إدراج\"",
      "من النقر بزر الفأرة الأيمن",
      "كلا الخيارين (A، C)"
    ],
    "correctAnswer": "كلا الخيارين (A، C)",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما وظيفة الاختصار  Ctrl + E في Word؟",
    "options": [
      "محاذاة النص لليمين",
      "محاذاة النص لليسار",
      "محاذاة النص في المنتصف",
      "للوصول لنهاية المستند"
    ],
    "correctAnswer": "محاذاة النص في المنتصف",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك إدراج Layout ؟",
    "options": [
      "من قائمة ملف",
      "من قائمة تخطيط",
      "من قائمة تصميم",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "من قائمة تخطيط",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك ادراج مخطط pie chart ؟",
    "options": [
      "من قائمة ملف",
      "من قائمة تخطيط",
      "من قائمة تصميم",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "لا شيء مما سبق",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "عند أرشفة الرسائل في البريد الإلكتروني، ماذا يحدث لها؟",
    "options": [
      "تُحذف نهائيًا",
      "تُنقل إلى مجلد المسودات",
      "تُحفظ كرسائل قديمة دون حذفها",
      "تُرسل إلى مجلد البريد العشوائي"
    ],
    "correctAnswer": "تُحفظ كرسائل قديمة دون حذفها",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "في البريد الإلكتروني، أي من الخيارات يُستخدم لعرض الرسائل المرسلة؟",
    "options": [
      "Inbox",
      "Sent",
      "Drafts",
      "Index"
    ],
    "correctAnswer": "Sent",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "لغة قاعدة البيانات المعنية بتعريف هيكل وقاعدة البيانات بأكملها هي:",
    "options": [
      "DCL",
      "DDL",
      "DML",
      "جميع ما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "DDL",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "الدالة لإيجاد الوسيط الحسابي ف Excel هي",
    "options": [
      "MIN",
      "MAX",
      "Median",
      "Average"
    ],
    "correctAnswer": "Median",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ماذا يسمى تأثير دخول شريحة جديدة وخروج أخرى في PowerPoint؟",
    "options": [
      "رسوم متحركة",
      "انتقال شريحة",
      "تخطيط شريحة",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "انتقال شريحة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ليتعرف الاجهزه على بعضها البعض بإستخدام",
    "options": [
      "TCP",
      "FTP",
      "IP",
      "HTTP"
    ],
    "correctAnswer": "IP",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي مفتاح يُستخدم لفتح قائمة التعليمات في البرامج؟",
    "options": [
      "F10",
      "F9",
      "F1",
      "F3"
    ],
    "correctAnswer": "F1",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكن تغيير حجم الخط في Word أو Excel؟",
    "options": [
      "تبويب ادراج",
      "تبويب الصفحه الرئيسية",
      "تبويب تخطيط الصفحه",
      "لا شيء مما ذكر"
    ],
    "correctAnswer": "تبويب الصفحه الرئيسية",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كم عدد الأعمدة في ورقة عمل Excel؟",
    "options": [
      "255",
      "1024",
      "16,384",
      "1,048,576"
    ],
    "correctAnswer": "16,384",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من الخيارات التالية يُستخدم لنقل البيانات الملقمة عبر الانترنت؟",
    "options": [
      "ADSL",
      "HTTP",
      "FTP",
      "WWW"
    ],
    "correctAnswer": "HTTP",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من مؤشرات الخلايا يشير إلى أنه يمكنك ملء السلسلة؟",
    "options": [
      "رمز طبيب علامة زائد كبيرة",
      "ايقونة زائد رفيعة صغيرة",
      "مؤشر الماوس مع مرساة",
      "لا شيء مما سبق"
    ],
    "correctAnswer": "ايقونة زائد رفيعة صغيرة",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يعرض Excel عنوان الخلية الحالية في  ________",
    "options": [
      "شريط الصيغة",
      "شريط الحالة",
      "مربع الاسم",
      "شريط العنوان"
    ],
    "correctAnswer": "مربع الاسم",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ي من التقنيات التالية تقدم أكبر فائدة لمستخدم كومبيوتر مصاب بالعمى",
    "options": [
      "الماوس ولوحة المفاتيح الصحيتان",
      "الشبكات اللاسلكية",
      "برنامج تركيب اجزاء الحديث",
      "واجهة المستخدم الرسومية"
    ],
    "correctAnswer": "برنامج تركيب اجزاء الحديث",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "ما هو العنوان الخاص بصفحة الويب؟",
    "options": [
      "DNS",
      "IP",
      "HTML",
      "URL"
    ],
    "correctAnswer": "URL",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "كيف يمكنك البحث داخل صفحة ويب؟",
    "options": [
      "Ctrl + H",
      "Ctrl + F",
      "Ctrl + K",
      "Ctrl + A"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl + F",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "أي من الخيارات التالية يعد بريدًا سحابيًا؟",
    "options": [
      "Google Chrome",
      "Internet Explorer",
      "Skype",
      "Microsoft Outlook"
    ],
    "correctAnswer": "Microsoft Outlook",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  },
  {
    "questionText": "يظهر في يسار شريط الصيغة في Excel",
    "options": [
      "ملء السلسلة",
      "مربع الاسم",
      "اسم الصيغة",
      "شريط الادوات القياسي"
    ],
    "correctAnswer": "مربع الاسم",
    "explanation": "",
    "difficulty": 1,
    "isActive": true
  }
]